---
date: '2020-11-02'
title: 'Linux命令export'
tags: [linux]
description: 'export用于设置或显示环境变量。'
---

**export**用于设置或显示环境变量。

## 使用方法

```shell
export TEST="test"
# TEST代表变量名，test代表变量值

export -n TEST
#-n参数代表一出TEST变量
```

## 参数：

- -f 　代表[变量名称]中为函数名称。
- -n 　删除指定的变量。变量实际上并未删除，只是不会输出到后续指令的执行环境中。
- -p 　列出所有的 shell 赋予程序的环境变量。
